<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
        <title>Сергей Удалов / diggs</title>
        <description></description>
        <link>http://digg.com/user/4e1010bf21f3425a98c3c12c4da80735/diggs.rss</link>
        <lastBuildDate>Wed, 17 Aug 2016 05:08:32 +0000</lastBuildDate>
        <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 05:08:32 +0000</pubDate>
        <ttl>15</ttl>

         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Кандидаты в Думу от «Парнаса» запросили у Киева визы для поездки в Крым</title>
            <description>https://www.vedomosti.ru/politics/news/2016/08/15/653092-parnasa-kieva-vizi-krim 

Парнасы, сэр!

Кандидаты в депутаты Госдумы от «Парнаса» в Краснодарском крае обратились в украинское консульство за транзитной визой, чтобы иметь возможность попасть в Крым для агитации. Об этом «Интерфаксу» сообщили в пресс–службе регионального отделения партии. Визы запросили Алексей Королев, Александр Сафронов и Марина Капыца. В обращении на имя генконсула они указали, что хотят приехать в Крым по суше через Украину, «уважая нормы не только отечественного законодательства, но и одновременно международного права».
&quot;Кандидаты воздержатся от организации избирательной кампании в Крыму в случае отсутствия «добра» со стороны Украины&quot;, — отметил руководитель регионального отделения партии Леонид Запрудин.
Участвующие в выборах в Госдуму партии должны выдвигать кандидатов–списочников по всей территории Российской Федерации. Съезд «Парнаса» ранее поручил ведение избирательной кампании на территории Крыма преимущественно кандидатам — членам партии, зарегистрированным в Краснодарском крае. 

Написал vfyuecn 	на politics.dirty.ru 	/	 комментировать</description>
            <link>https://politics.dirty.ru/comments/1153201</link>
            <guid>http://on.digg.com/bf6e908936e2259c91d53abf3399b3d2b00298ba</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 15:46:32 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Перелом в информационной войне</title>
            <description>Беда пришла откуда не ждали. Вся боевая схема Запада трещит по швам — и я пока что не вижу никакого способа, которым Запад мог бы исправить своё незавидное положение.

Ведь как было раньше?

Западная машина пропаганды запускала в эфир какую-нибудь откровенную ложь: например, про несчастного Слободана Милошевича, которого Запад обвинил в геноциде и в военных преступлениях.

Дальше, основываясь на этой лжи, Запад делал то, что было ему нужно — устраивал бомбардировки Югославии, разрезал несчастную страну на кусочки, бережно разогревал и разжигал межнациональную роль и, разумеется, сажал Слободана Милошевича в тюрьму.

Через какое-то время правда, разумеется, выплывала наружу. Невиновность Слободана Милошевича, например, была доказана в марте 2016 года:

http://ria.ru/world/20160814/1474321606.html 

Однако в 2016 году правда о Слободане Милошевиче, скончавшемся за 10 лет до того в одной из тюрем Запада при подозрительных обстоятельствах, уже была никому не интересна. Западные СМИ просто проигнорировали новость о новых неопровержимых свидетельствах его невиновности.

Как видите, схема элементарна.

1. Запад вбрасывает ложь.

2. Запад обтяпывает свои делишки.

3. Запад выдерживает паузу.

4. Запад игнорирует запоздалое разоблачение лжи.

Что в этой схеме сейчас пошло не так?

Сейчас стало крайне тяжело держать что-либо в секрете. Свежая новость. Неизвестные хакеры (возможно, израильские) взломали сервер Фонда Сороса. Из писем стало ясно, что практически всё, в чём подозревали Джорджа Сороса ранее, оказалось правдой:

1. Фонд Сороса использовал правозащитную деятельность исключительно для прикрытия грязных политических махинаций.

2. Одна из главных целей Фонда Сороса — борьба против России.

3. Украина напрямую управляется из США.

4. «Независимые» западные СМИ продаются, причём за весьма скромные суммы. Цитирую:

http://ruslanostashko.livejournal.com/54733.html 

И последнее. Самое интересное в письмах и документах — это, конечно же, бюджеты на различные мероприятия. Например, из одного документа по бюджетированию операции по улучшению имиджа постмайданной Украины на Западе, мы узнаем сколько стоит привлечь британскую газету Гардиан к положительному освещению темы «Украина — год после майдана». По оценкам экспертов Сороса, редакционная независимость Гардиан стоит примерно 100 тысяч долларов и ещё десяток индивидуальных грантов для журналистов. Непонятно, это британские журналисты такие дешёвки или у Сороса скидка, как у постоянного клиента? 
В настоящее время структуры Запада практически потеряли способность хранить свои секреты. Взломанная переписка, перебежчики-разоблачители, пранкеры… тайны хранятся теперь не десятилетиями, как в случае с затравленным Слободаном Милошевичем, а хорошо если месяцами.

Может Запад как-то усилить режим секретности?

Нет, не может. Вся деструктивная деятельность Запада, вся эта так называемая «мягкая сила», построена на основе крайне рыхлых структур — типа «благотворительных» фондов, «правозащитных» организаций и «независимых» СМИ. Эта беспорядочная толпа никак не может хранить секреты — она слишком велика для этого.

Участники операций пишут друг другу письма, отдают приказы, передают конверты с деньгами… создаётся гигантский шлейф, который сейчас совершенно невозможно спрятать от внешнего мира.

Судите сами — если уж информация активно сливается наружу даже из американских спецслужб, какой же секретности можно ожидать от аморфных тусовок «правозащитников»? В каждой такой тусовке обязательно будут сильно пьющие раздолбаи с паролем «qwerty» к почтовым ящикам с чувствительной информации.

Таким образом, Запад — в лице США, прежде всего — оказался поставлен перед необходимостью играть в открытую. В тёмной комнате, в которой карманник активно шарился по чужим карманам, неожиданно включили яркий свет. У карманника были бы ещё какие-то шансы, если он начинал с нуля… но вот в чём беда — сейчас-то все уже знают, кто вор, и нервно следят за каждым движением его рук.

Пойду, пожалуй, допишу новый раздел к статье «Информационная война» на «Справочнике патриота»:

http://ruxpert.ru/Информационная_война_против_России 

Расклад сил серьёзно изменился.</description>
            <link>http://russianpulse.ru/fritzmorgen/2016/08/16/1561708-perelom-v-informatsionnoy-voyne</link>
            <guid>http://on.digg.com/3c4e8bb3bafb691f8fdd92c610a403e511486db8</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 15:42:27 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Как вышло, что слабая Россия снова стала великой державой?</title>
            <description>В последнее время сложилась ситуация, отлично знакомая американцам старшего возраста: повсюду снова только и разговоров, что о России. Россия взломала сервер Национального комитета демократической партии (НКДП). Россия ведет войну на Украине и в Сирии. Россия угрожает соседней Эстонии и другим странам Балтии.

Россия ведет активные боевые действия на Ближнем Востоке. В Сирии русские воюют за мирное соглашение, которое обеспечило бы Башару аль-Асаду или его преемнику контроль над основной частью территории. Израильский премьер-министр Биньямин Нетаньяху еженедельно ведет телефонные переговоры с Путиным. Русские сотрудничают со своими союзниками в Иране, и в то же время, развивают дипломатические контакты с врагами шиитского Ирана, такими как суннитские Саудовская Аравия и Египет.

Даже Дональд Трамп присоединился к этому «празднику», со своим знаменитым саркастическим заявлением, что России следовало бы найти и опубликовать уничтоженную электронную переписку Хилари Клинтон.

И все же, если взглянуть на Россию объективно, она, кажется, весьма далека от реального статуса сверхдержавы. Во времена холодной войны американский ВВП лишь вдвое превышал аналогичный показатель Советского Союза. Сегодня, Америка с ее 18-триллионным ВВП в 15 (!) раз опережает Россию, чья слабеющая экономика сократилась до 1,3 триллиона долларов. Даже Германия, Британия и Франция имеют в два, а то и три раза больший ВВП, чем Россия.

Соединенные Штаты занимают уверенное первое место в мире по уровню ВВП на душу населения, который составляет 52 тысячи долларов. По этому показателю Россия представляет разительный контраст с США, занимая со своими 8200 долларами место где-то среди стран третьего мира. В общем списке стран по уровню ВВП на душу населения она находится на 65 позиции. Обменный курс российского рубля, под воздействием масштабного падения цен на нефть, упал с 45 рублей за доллар в 2011 году до почти 67 рублей за доллар на сегодняшний день.

Что касается политического устройства, авторитарная Россия никогда не переживала революций, подобных французской, британской или американской, которые в свое время заложили основы для создания в этих странах демократического режима и утверждения принципа верховенства права. Ее миновали также сельскохозяйственная и потребительская революции, давшие мощный толчок развитию западных экономик, ставших впоследствии величайшими экономическими державами мира.

И все же, каким образом такая бедная страна как Россия, сумела за последние десять лет превратиться в мировую державу № 2? Во-первых, ведущие страны мира, за исключением Америки, в первой половине двадцатого века в основном отказались от соперничества и схваток между собой на мировой арене. Германия, Великобритания, Франция и Италия, все они (до недавнего «брекзита») были членами Европейского союза и перестали нападать друг на друга, как это было в течение многих столетий. Европейский союз был сфокусирован на внутренних вопросах, расходуя на оборону едва ли более 2 процентов от своего суммарного ВВП. Япония, чей ВВП превышает 4 триллиона долларов и является четвертым в мире, потерпела поражение во второй мировой войне и с тех пор придерживается своей пацифистской Конституции.

Лишь Китай (с ВВП в 10 триллионов долларов США) занимает второе место после США в семерке крупнейших экономик планеты. Однако, эта страна поражена колоссальными проблемами: масштабная задолженность, ужасающий уровень загрязнения окружающей среды, города-призраки, однопартийное правление, и около 45 процентов населения в сельской местности по-прежнему живут за чертой бедности. Китай сегодня вынужден ограничиваться агрессивными действиями в Восточно-Китайском и Южно-Китайском морях.

Итак, из этого можно было бы заключить, что  Америка останется единственной мировой сверхдержавой в течение одного или даже двух ближайших десятилетий. Однако, Президент Обама проводил политику, в корне отличающуюся от предшественников. Так, под его руководством Соединенные Штаты практически оставили жизненно важный Ближний Восток, заключили «полюбовную» сделку с Ираном, провалили перезагрузку с Москвой, а также проявили нерешительность и нежелание всерьез оспорить китайские претензии на доминирование в окрестных морях. Кроме того, рассматривается предложение о сокращении американских военных расходов до уровня 1941 года.

Именно это полу-отступление Америки открыло двери для русских, и позволило им вернуться в регионы, покинутые Россией десятилетия назад.

Россия сохранила существенные военные активы со времен холодной войны. Она обладает немалым ядерным арсеналом, насчитывающим 1800 стратегических ядерных боеголовок, военным бюджетом в 80 миллиардов долларов в год и колоссальной территорией, около 17 миллионов квадратных километров. Россия занимает значительную часть Европы и Азии, а также обладает высокообразованным населением, причем 13 миллионов граждан страны имеют дипломы о высшем образовании.

В России сегодня почти миллион ученых, техников и инженеров, которые способны конкурировать с американскими коллегами. Она также обладает первоклассным дипломатическим корпусом и мощнейшим потенциалом в сфере высоких технологий, о чем свидетельствует ее вторжение в американскую и глобальную инфраструктуру.

Итак, в этой новой эпохе, сложившейся после холодной войны, Россия, какой бы бедной и слабой она ни была во многих сферах, может в течение долгих лет оставаться второй сверхдержавой планеты. Лишь после того, как Китай наберет мощь в течение приблизительно двадцати ближайших лет, или в Америке появится новый тип президента, обстановка может перемениться. А до тех пор Владимир Путин может играть собственную игру, сколько ему заблагорассудится.

The post Как вышло, что слабая Россия снова стала великой державой? appeared first on MixedNews .</description>
            <link>http://mixednews.ru/archives/105723</link>
            <guid>http://on.digg.com/e4ec9f6b5002914303d37e1911c3e801ee6137f3</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 18:53:14 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Индийский студент построил действующий экзоскелет за 750 долларов</title>
            <description>Индийский студент-инженер Вимал Говинд Маникандан (Vimal Govind Manikandan) вместе со своей командой построил действующий экзоскелет за 750 долларов. Об этом сообщает портал Techworm.</description>
            <link>https://tjournal.ru/32825-indiiskii-student-postroil-deistvuushii-ekzoskelet-za-750-dollarov?from=rss</link>
            <guid>http://on.digg.com/1e83a564b8340b5b9fd16ef620efeda2e716d8a5</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 18:25:30 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Мэр Канн запретил женщинам надевать буркини</title>
            <description>Буркини — закрытый купальник, который позволяет правоверным мусульманским женщинам появляться на пляже, не нарушая религиозных норм, — вдруг показался властям Канн проявлением исламского экстремизма. Мэр города Давид Лиснар наложил на всех носительниц буркини штраф €38 (около 2700 рублей) за неуважение чувств атеистов и традиций Лазурного Берега.</description>
            <link>https://tjournal.ru/32837-mer-kann-zapretil-zhenshinam-nadevat-burkini?from=rss</link>
            <guid>http://on.digg.com/468d06c3801c711f6a961718cd25f75ad502575a</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 18:15:22 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>СГА рассчитывали на другие последствия своих деяний</title>
            <description>« Американский политолог: русские сумели стабилизировать экономику » (« Экономика России смогла стабилизировать после санкций, то есть утверждения о её слабости не соответствуют действительности. Об этом заявила старший вице-президент вашингтонского политологического Центра стратегических и международных исследований Хизер Конли »).</description>
            <link>http://awas1952.livejournal.com/6690765.html</link>
            <guid>http://on.digg.com/4d4439c26722ba190f953a96cc1529a9d9988d14</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 10:23:08 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>32 года шутке Рейгана о бомбардировке России</title>
            <description>11 августа 1984 года Рейган готовился к традиционному субботнему радиообращению к американцам.
Проводя проверку микрофона перед выступлением, Рейган неожиданно пошутил, переиначив свой текст: &quot;Мои соотечественники американцы, я рад сообщить вам сегодня, что подписал указ об объявлении России вне закона на вечные времена. Бомбардировка начнётся через пять минут&quot;

Написал wilddolphin 	на politics.dirty.ru 	/	 комментировать</description>
            <link>https://politics.dirty.ru/comments/1150149</link>
            <guid>http://on.digg.com/f2ffe288df9fba8e7bb3c72c0388d625c8df68bb</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 09:33:56 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Из серии &quot;Здесь прекрасно всё&quot;</title>
            <description>https://www.facebook.com/yuri.biriukov/posts/1773006016301541?pnref=story 

Советник президента Украины Юрий Бирюков выразил свое возмущение по поводу опубликованной в Instagram фотографии украинских олимпийцев, на которой они обнимаются с российскими спортсменами. Об этом Бирюков написал в своем Facebook (на КДПВ).

Снимок выложил российский теннисист Андрей Кузнецов. В комментарии к фото он написал: «На самом деле мы все дружим». Позднее спортсмен удалил фотографию, но ее успели опубликовать в СМИ и блогах.

Совместный снимок российских и украинских спортсменов: http://cdn.tribuna.com/fetch/?url=https://scontent.cdninstagram.com/t51.2885–15/e35/13694407_1753036711637757_861302300_n.jpg 

Источник: https://lenta.ru/news/2016/08/13/photo/ 

Написал magdavius 	на politics.dirty.ru 	/	 комментировать</description>
            <link>https://politics.dirty.ru/comments/1151849</link>
            <guid>http://on.digg.com/1babed46366934c700edede028f2610b58f331de</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 08:29:27 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Дарью Клишину отстранили</title>
            <description>http://rsport.ru/rio2016_athletics/20160813/1029253444.html 

Международная ассоциация легкоатлетических федераций, сборище жуликов, идиотов и негодяев, отстранило единственную русскую легкоатлетку от соревнований в Рио. За 24 часа до соревнования, чтобы времени на апелляцию почти не осталось.

Мотивировочная часть держится в секрете, но мы же здесь все джентльмены и доверяем друг другу на слово! Формальных причин для отстранения нет: все допинг–тесты Дарья сдавала в США, где и проживает постоянно. Так это что же получается: ФСБ пропилило дырку в стене в Москве и доставало Дашину мочу аж из США? А можно в Сберкассе так стенку передвинуть?

В связи с этим что–то не видно торжества и миллиона радостных твитов от борцов с режимом. А все почему? Потому что IAAF на все сто процентов этим решением показало, что дело не в допинге. Что дело — в политике.

Update: &quot; Поводом для этого (отстранения) послужили обычные царапины, которые были обнаружены на Дашином стакане для проб, с чемпионата мира 2013 года в Москве. И даже сам анализ проб тогда был отрицательный.&quot;

Написал Bizett 	на politics.dirty.ru 	/	 комментировать</description>
            <link>https://politics.dirty.ru/comments/1152054</link>
            <guid>http://on.digg.com/c04384d77125f74236a9ddea1ca057f7e559751a</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 08:27:48 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Чемодан, вокзал, европа</title>
            <description>http://vesti-ukr.com/donbass/161727-napisavshaja-o-zverstvah-atoshnikov-volonter-pokinula-mariupol-iz-za-ugroz 

&quot;Рассказать вам, как дюжина военных, украли молодую девочку и 10 дней ее насиловали, пока ребенок не умер....?&quot; . Спрашивает нас волонтёрка Лилия Украинская, почему–то на русском языке.

К сожалению, Лилия не успела нам рассказать, ей пришлось всё стереть и срочно покинуть Мариуполь: &quot;За два с лишним года волонтерской деятельности было многое в том числе и угрозы, но такой опасности как сейчас мы еще не чувствовали, поэтому временно пришлось выехать из города&quot; .

Вероятно, Лилия уже в Париже, Риме или Берлине, в каком–нибудь таком месте где ей не угрожает опасность, и где её заслуги будут оценены по достоинству.

Написал cheburidze 	на politics.dirty.ru 	/	 комментировать</description>
            <link>https://politics.dirty.ru/comments/1152522</link>
            <guid>http://on.digg.com/d123f66687e56d4bb262ea48d34c13b719cab195</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 08:24:56 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Пол Крейг Робертс: слабость России – ее экономическая политика</title>
            <description>Согласно многочисленным сообщениям, российское правительство пересматривает в настоящее время неолиберальную политику, сослужившую России столь плохую службу с момента распада Советского Союза. Если бы Россия приняла разумную экономическую политику, ее экономика сегодня была бы далеко впереди по сравнению с нынешним ее состоянием. Она избежала бы большей части оттока капиталов на Запад, поскольку полагалась бы в основном на внутренние источники финансирования.

Однако, Вашингтон воспользовался наивностью легковерного и деморализованного российского правительства, которое обращалось к нему за консультациями в постсоветский период. Россияне полагали, что соперничество между двумя странами завершилось с распадом СССР и верили американским советам, согласно которым российская экономика должна была модернизироваться на основе лучших западных образцов. Вместо этого, Вашингтон вероломно воспользовался этой верой, чтобы навязать России экономическую политику, которая была направлена на разграбление ее экономических активов и передачу собственности в руки иностранных владельцев. Хитростью втянув Россию в мировой рынок капитала и подвергнув российский рубль валютным спекуляциям, Вашингтон обеспечил себе возможность дестабилизировать Россию с помощью оттока капитала и атак на обменный курс рубля. Только правительство, абсолютно не знакомое с неоконсервативными целями США и их стремлением к мировому превосходству, могло подвергнуть свою экономическую систему подобным иностранным манипуляциям.

Экономические санкции, которые ввел Вашингтон в отношении России, и заставил к ним присоединиться Европейский союз, демонстрируют, как неолиберальные экономисты работают против российской экономики. Требования к повышению процентных ставок и политике жестких ограничений утопили Российскую экономику. Рубль получил серьезный удар в связи с оттоком капиталов, а это привело к тому, что неолиберальный центральный банк стал растрачивать международные резервы России в попытках поддержать рубль, но фактически поддерживая тем самым дальнейший отток капиталов.

Даже Владимир Путин находит привлекательной романтическую идею глобальной экономики, к которой каждая страна имеет равный доступ. Однако, проблемы, вызванные неолиберальной политикой, вынудили его пойти на импортозамещение с целью снизить зависимость российской экономики от импорта. Это также заставило Путина осознать, что если Россия и вынуждена стоять одной ногой в западном экономическом устройстве, то ей также необходимо второй ногой стоять в новом экономическом порядке, который в настоящее время создается вместе с Китаем, Индией, и бывшими республиками Центральной Азии.

Неолиберальные экономисты предписывают стране политику зависимости, которая опирается на иностранные кредиты и зарубежные инвестиции. Эта политика создает внешний долг и перераспределяет российские прибыли в пользу иностранных собственников. Для страны, объявленной Вашингтоном «главной угрозой интересам США», это означает крайне опасную уязвимость.

Экономический истеблишмент, который Вашингтон насадил в России – неолиберальный. Глава центрального банка Эльвира Набиуллина, министр экономического развития Алексей Улюкаев, а также нынешний и бывший министры финансов Антон Силуанов и Алексей Кудрин, все они являются принципиальными сторонниками неолиберализма. Эта команда хотела справиться с дефицитом бюджета путем продажи государственных активов иностранцам. Если бы так и случилось, эта политика обеспечила бы Вашингтону еще больший контроль над российской экономикой.

В оппозиции к этой компании псевдо-экономистов находятся Сергей Глазьев, Борис Титов и Андрей Клепач. Эта группа понимает, что неолиберальная политика сделает российскую экономику уязвимой для дестабилизации со стороны Вашингтона, если Америка захочет наказать российское правительство за отказ от следования в русле внешней политики Вашингтона. Их цель – добиться для российской экономики большей самодостаточности, чтобы защитить государственный суверенитет и сохранить возможность для правительства действовать в национальных интересах России, а не подчинять их интересам Вашингтона. Неолиберальная модель экономики – это не модель развития, а механизм для извлечения прибыли. Американцы стремятся сделать Россию и другие зависимые страны «источниками древесного сырья и водных ресурсов», или, в случае с Россией, источником нефти, газа, платины и необработанных алмазов.

Самодостаточность означает отсутствие зависимости от импорта или иностранного капитала  для инвестиций, которые могут быть профинансированы Центральным банком России. Под ней также подразумевается, что стратегические секторы экономики остаются под контролем государства, а не в частных руках. Основные инфраструктурные услуги должны быть обеспечены для экономики на условиях субсидируемых цен либо бесплатно, а не подчинены интересам иностранных владельцев, стремящихся извлечь максимально возможную монопольную ренту. Глазьев также хочет, чтобы обменный курс рубля устанавливался центральным банком, а не спекулянтами на валютном рынке.

Неолиберальные экономисты не признают, что экономическое развитие страны с такими природными богатствами, какими обладает Россия, может быть профинансировано центральным банком, создающим деньги, необходимые для реализации инвестиционных проектов. Они утверждают, что это вызовет инфляцию. Неолибералы отрицают давно признанный факт, касающийся количества денег в экономике: не имеет никакого значения, создает ли деньги центральный банк или частные банки, делающие то же самое путем заимствования за рубежом. Разница же заключается в том, что если деньги создаются частными банками или заимствуются, банкам приходится платить проценты, а прибыли необходимо делить с иностранными инвесторами, которые в результате получают определенную степень контроля над экономикой страны.

Очевидно, что российские неолибералы нечувствительны к угрозе, исходящей для российского государства от Вашингтона и его европейских вассалов. На основе обмана Вашингтон ввел экономические санкции против России. Эта политическая демонизация является столь же фиктивной, как и вся пропаганда неолиберальной экономики. На основе той же лжи Вашингтон строит ракетные базы и наращивает военное присутствие на границах России и в ее территориальных водах. Вашингтон стремится свергнуть существующие правительства бывших российских или советских республик и установить там режимы, враждебные России, как в Грузии и на Украине. Россия постоянно подвергается клевете и очернению со стороны Вашингтона и НАТО. Вашингтон политизировал даже Олимпийские Игры, запретив участие в них многим российским атлетам.

Несмотря на все эти явно враждебные действия против России, неолибералы по-прежнему верят, что экономическая политика, к которой призывает Вашингтон, отвечает интересам России, а не направлена на захват контроля над ее экономикой. Привязать судьбу России к западной гегемонии в этих условиях – значит уничтожить ее суверенитет.

Автор, Пол Крейг Робертс — американский экономист, политический и экономический обозреватель. Кавалер Ордена Почётного легиона, республиканец, бывший помощник по экономической политике министра финансов США в администрации Рональда Рейгана. 

The post Пол Крейг Робертс: слабость России – ее экономическая политика appeared first on MixedNews .</description>
            <link>http://mixednews.ru/archives/105663</link>
            <guid>http://on.digg.com/6f332410e8f7bb4dc5a63f15cfad765faa545565</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 08:12:16 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>В России вторую неделю подряд зафиксирована дефляция</title>
            <description>В России в период с 2 по 8 августа была зафиксирована дефляция в 0,1 процента. Об этом в среду, 10 августа, сообщается в материалах Росстата. Цены падают вторую неделю подряд — это происходит впервые с 2011 года. Инфляция с начала 2016 года составила 3,8 процента.

Основным драйвером снижения цен стала плодоовощная продукция. В среднем она подешевела на 3,5 процента. Помидоры и огурцы подешевели на 10,7 и 8,2 процента соответственно. Морковь упала в цене на 4,2 процента, белокочанная капуста — на 4,9 процента.

Подешевели также яйца, рис, макароны и рыба. Выросли цены на сахар, карамель, гречку и куриное мясо. Цены на бензин и дизель выросли на минимальное значение в 0,1 процента.

4 августа министр экономического развития Алексей Улюкаев заявил , что дефляция может наблюдаться в некоторые недели августа, также она может быть зафиксирована по итогам месяца.

Согласно базовому прогнозу ЦБ, по итогам 2016 года темпы инфляции снизятся до 5-6 процентов, а в 2017-м — до 4 процентов. Минэкономразвития прогнозирует в этом году рост цен на 6,5 процента, а в 2017-м — на 4,9 процента.

В марте аналитик Bank of America Дэвид Хонер предупредил , что Россия столкнулась с долгосрочным риском дефляции. По мнению эксперта, снижение цен может наступить из-за резких ограничений бюджета, снижения уровня долга, демографических факторов, профицита счета текущих операций и высоких реальных процентных ставок.</description>
            <link>http://russianpulse.ru/warandpeace/2016/08/10/1560329-v-rossii-vtoruyu-nedelyu-podryad-zafiksirovana-deflyatsiya</link>
            <guid>http://on.digg.com/322574c09366f11372002fae1f85d62572b1e268</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 08:11:50 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Пентагон запретил ловить покемонов из-за опасений шпионажа</title>
            <description>Американское министерство обороны запретило на своих объектах популярную мобильную игру Pokemon Go, участники которой ловят “карманных монстров” — покемонов, пишет в четверг газета Washington Times .

“ Источник в Пентагоне заявил, что министерство обороны запретило мобильную игру Pokemon Go на своих объектах из-за обеспокоенности, что популярное приложение может помочь иностранному шпионажу. Меморандум, разосланный 19 июля, предупредил всех чиновников и контрактных работников, что игра в Pokemon Go — это потенциальный риск безопасности и уязвимым объектам”, — пишет газета.

В игре Pokemon Go используются GPS и камера мобильного телефона, с помощью которой на реальную карту местности наносят средствами дополненной реальности фигурки зверьков-покемонов, которых можно “поймать” и заработать очки. Игроки часто проходят значительные расстояния, повсюду разыскивая покемонов.

По данным Washington Times, точность при определении местоположения в игре потенциально может помочь определить, где находятся военные секреты. Кроме того, если хакеры взломают профили игроков из Пентагона, они получат их частную информацию, включая сведения о перемещениях, что также теоретически может помочь иностранным спецслужбам.</description>
            <link>http://russianpulse.ru/warandpeace/2016/08/12/1560660-pentagon-zapretil-lovit-pokemonov-iz-za-opaseniy-shpionazha</link>
            <guid>http://on.digg.com/0befe04d57b1d7163267c6abbbdf38f92e1255cb</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 08:09:34 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Континентальные империи редко распадаются, зато часто возрождаются</title>
            <description>« Миф об обязательном и бесповоротном распаде империй ».</description>
            <link>http://awas1952.livejournal.com/6687899.html</link>
            <guid>http://on.digg.com/a9ace5caebc3e6110c0d826f08a34c15c846d630</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Aug 2016 14:36:54 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Госструктуры откажутся от Oracle в пользу PostgreSQL</title>
            <description>Дочерняя компания «Ростелекома» «РТ лабс» опубликовала документацию проекта по переводу инфраструктуры электронного правительства с СУБД Oracle на российское свободное ПО PostgreSQL, сообщила г азета &quot;Ведомости&quot;. Проект предполагает модернизацию ИТ-систем, предназначенных для межведомственного обмена информацией, а также дистанционного получения гражданами и организациями госуслуг.

«РТ лабс» должна разработать проект перехода электронного правительства на российское свободное ПО и протестировать новые информационные системы на опытной площадке «Ростелекома». Бюджет проекта составляет 110,9 млн рублей.

С марта 2016 года СУБД PostgreSQL включено в реестр отечественного ПО, который ведет Минкомсвязи. Коммерческий директор компании Postgress Professional Андрей Флейта сказал &quot;Роем&quot;, что решение компании может рассматриваться как адекватная замена продуктам иностранных поставщиков СУБД.

&quot;Если говорить про замену СУБД, то тут сравнимое с Oracle и Microsoft решение только одно - PostgreSQL&quot;, - заявил он.

| Подписаться на комментарии | Комментировать</description>
            <link>https://roem.ru/10-08-2016/230436/gosstruktury-postgress/</link>
            <guid>http://on.digg.com/52ae8ccc241b667ff99028582eb4bfcba1613932</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 19:10:20 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Как выглядят заброшенные олимпийские объекты в Сараево, Афинах и Берлине</title>
            <description>Издание Mashable опубликовало материал, в котором рассказало о том, как выглядят заброшенные спортивные объекты из олимпийских столиц прошлых лет: Сараево, Берлина и Афин.</description>
            <link>https://tjournal.ru/32617-kak-viglyadyat-zabroshennie-olimpiiskie-obekti-v-saraevo-afinah-i-berline?from=rss</link>
            <guid>http://on.digg.com/73d403ea2a2ca47b7a54f2af25a57de56cd2077b</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 17:50:59 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Пять самых любопытных технических инноваций из России</title>
            <description>Робот-спасатель 
Высокотехнологичный робот-андроид разработан Министерством Обороны России, подробная информация о нем засекречена.

Этот «универсальный солдат» может быть задействован в пожаротушениях, опасных условиях химического и радиоактивного воздействия, а также для спасения людей из завалов при землетрясениях. Используя специальный костюм, им можно управлять из любого места мира с задержкой реакции в одну тысячную секунды.

Презентатор проекта Альфия Сиражетдинова считает, что Спасатель мог бы более чем успешно конкурировать с другими образцами мировой робототехники, но для этого необходимо согласие Министерства Обороны.

Умный огнетушитель 
Умный пожаротушительный модуль, разработанный группой компаний «Инновационные системы пожаробезопасности», соединяется с сетью Интернет, проводит самостоятельное техобслуживание и сообщает о любых погрешностях в работе посредством SMS, электронной почты или с помощью мобильного приложения.

Даже при прекращении электроснабжения устройство будет продолжать выполнять свои функции. Модули уже установлены в офисах ФСБ, отделениях Сбербанка и супермаркетах.

Со слов директора «Инновационных систем пожаробезопасности», до появления этого устройства инспектору атомной электростанции требовалось 90 минут, чтобы проверить эффективность системы пожаротушения, теперь же, используя мобильное приложение, он может одновременно вести наблюдение за работой всех сорока модулей и отслеживать данные техобслуживания.

Внешне модуль выглядит как контейнер высокого давления, подобный тому, что используется в луноходах.

Передача данных с самым большим радиусом действия 
Московская компания «T8» представила оборудование для передачи одного из самых продолжительных цифровых сигналов в мире. Устройство может посылать сигнал 8 терабит в секунду через оптоволокно. Проще говоря, за одну секунду Вы можете отправить 1600 фильмов с высоким разрешением на расстояние 4000 километров.

Эта инновация позволила компании войти в четверку лучших в мире по производству подобного оборудования, наряду с конкурентами из Китая, Финляндии и США.

«Наше оборудование значительно сокращает сметные расходы и сервисные затраты клиентов. – говорит Константин Марченко, заместитель генерального директора «T8». – Компания выходит на внешние рынки, такие как Иран и Вьетнам, ведутся переговоры с Индией и Индонезией».

Сверхчувствительный микрофон 
Компания «T8» также представила систему безопасности и наблюдения, названную «Виброакустическим датчиком «Дунай». Это устройство может управлять оптоволоконными соединениями протяженностью от сорока до семидесяти пяти километров. Акустический микрофон способен слышать все вокруг и посылать сигнал тревоги в случае опасности.

Изначально устройство разрабатывалось для обеспечения безопасности нефтегазовых трубопроводов, но теперь будет использоваться в России, чтобы контролировать взлеты и посадки самолетов, а также наблюдать состояние железнодорожных сетей и движения поездов. С помощью датчика можно обнаружить треснувший рельс, поврежденный подшипник колеса самолета и другие дефекты, поскольку они производят звуки, отличающиеся от общих фоновых шумов.

Монокристаллы сапфира 
Компанией «Монокристалл» были продемонстрированы искусственные сапфиры. В противовес конкурентам из США и Китая, уже производившим стокилограммовые кристаллы, компания вырастила самый крупный в мире сапфир, достигший трехсот килограммов веса.

Сапфир – второй по твердости материал после алмаза, его невозможно поцарапать, поэтому его используют в производстве экранов смартфонов и объективов фотокамер.

Более 98 процентов продукции компании экспортируется. Как сообщает французское аналитическое агентство «Yole Development», каждый третий смартфон в мире был изготовлен с использованием материалов «Монокристалла».

The post Пять самых любопытных технических инноваций из России appeared first on MixedNews .</description>
            <link>http://mixednews.ru/archives/105395</link>
            <guid>http://on.digg.com/3e81882decff380f0b24f43cb1ffe600691a7c69</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 17:47:05 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Турция и Россия создают механизм по урегулированию в Сирии</title>
            <description>Турция и РФ создадут механизм по урегулированию конфликта в Сирии. Делегация, представляющая турецких дипломатов, военных и разведчиков, в том числе главу национальной разведки Турции, отправится в Москву на переговоры в среду, 10 августа, заявил глава МИД Турции Мевлют Чавушоглу государственному информационному агентству Anadolu.

По словам Чавушоглу, задача делегации - поиск общих позиций с Россией по Сирии. “Мы одинаково думаем по теме перемирия, по гуманитарной помощи и политическому решению. У нас могут быть разные взгляды о том, как реализовать перемирие”, - уточнил министр.

Он отметил, что в Турции не считают правильным, когда боевые действия задевают мирных граждан. “Мы не считаем целесообразными атаки против умеренной оппозиции. Мы не находим, что блокада Алеппо имеет смысл”, - подчеркнул Чавушоглу.

Трехсторонний механизм 

В тот же день о создании турецко-российского “трехстороннего механизма” по сирийскому урегулированию заявил представитель президента Турции Реджепа Тайипа Эрдогана Ибрахим Калин. Этот механизм будет состоять из комитетов, включающих представителей разведки, военных и дипломатов. Соответствующая договоренность была достигнута на встрече Эрдогана с Владимиром Путиным в Санкт-Петербурге. Первая встреча в рамках нового механизма состоится 11 августа.

Калин также рассказал, что Турция и РФ намерены предотвращать “нежелательные инциденты”, подобные тому, когда был сбит российский Су-24. “В связи с этим, наш Генеральный штаб и Генштаб ВС РФ снова открыли прямую линию”, - подчеркнул Калин.</description>
            <link>http://russianpulse.ru/warandpeace/2016/08/10/1560284-turtsiya-i-rossiya-sozdayut-mehanizm-po-uregulirovaniyu-v-sirii</link>
            <guid>http://on.digg.com/4372c7a5d721edf9fd48048815a5d259bbe7a981</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 17:46:30 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Китайский юань и швейцарский франк обойдутся без доллара</title>
            <description>В течение уже многих лет официальный Пекин преследует цель сделать китайский юань международной резервной валютой.</description>
            <link>http://www.warandpeace.ru/ru/news/view/106855/</link>
            <guid>http://on.digg.com/d035bae7dfffd505dff301a040ba523a5aa25616</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 15:54:23 +0000</pubDate>
        </item>
         
            
            
            
            
            
            
                
            
            
        <item>
            <title>Юань возьмут в корзину SDR с ограничениями</title>
            <description>Судя по всему, решение о включении юаня в корзину МВФ (SDR) будет принято на следующей неделе, и нет сомнений, что юань получит статус резервной валюты, но остаются нюансы, связанные с тем, какой будет доля юаня в корзине.</description>
            <link>http://www.warandpeace.ru/ru/news/view/106876/</link>
            <guid>http://on.digg.com/9b564f2bb4cc82eee6153b56551c7ebfe9f51c04</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 15:53:29 +0000</pubDate>
        </item>
        
 
</channel>
</rss>
